【港台電視】台灣故事：居住正義 (台仔如何「對抗地產霸權」？)

監製：Fong Hiu Shan

這片島嶼上的人民相信,這是年輕人的時代!

兩個因為太陽花學運而嶄露頭角的後生仔，離開泥巴戰一樣的街頭革命，一個選上議員，誓要在議會大展拳腳，入到建制內方知想法太天真；另一個轉戰商場，由學生領袖變成生意人，有人批評他忘記初衷，追逐銅臭。幾個剛剛大學畢業的青年，拒做大發展商的奴隸，以共居的方式，重建居住正義，無錢都可以過得有尊嚴，這是一場溫柔革命，帶大家反思居住的權利，為何如此遙不可及?台灣年輕一輩，都嚮往台北的五光十色，辛苦找到工作，才先發現自己似是一粒鑼絲，每天營營役役；有人決定選擇相反的方向，離開城市，搬去南部鄉下耕田、開咖啡店，追求簡單的小確幸生活。在江蘇南京出生、香港成長的胡健，在上世紀90年代到台灣念書、追夢；1995年的一次反核活動，排灣族歌手芮斯穿越时空的歌聲，引領胡健走進台灣原住民排灣族部落……之後更成了排灣族族人，展開了一段超越種族的奇緣。棒球堪稱台灣的「國球」，盲人棒球隊讓社會大眾知道視障者擁有能力去圓自己的夢，不需憐憫只需要肯定與機會。最重要的是能夠讓他們在草地上自由地奔跑，體驗與一般人無異的自由。

這個世代的台灣年輕人，都期望著改變!

居住正義

每個城市都有一個這樣的方程式，不吃不喝二十多年，才可以買樓上車；有幾個剛剛大學畢業的後生仔，拒做大發展商的奴隸，以共居的方式，重建居住正義，無錢都可以過得有尊嚴，他們租下舊單位，自行翻新，將房間縮細，擴大客廳，鼓勵大家在廳溝通交流，建立鄰舍關係；貼街招，整網站，攪大食，吸引年青人上門參觀睇樓，然後暗地觀察，看是否適合做室友。這是一場溫柔革命，帶大家反思居住的權利，為何如此遙不可及?